浙江多人鉛中毒 均曾接觸冥紙銀元寶

浙江多人鉛中毒 均曾接觸冥紙銀元寶

浙江杭州市內的醫院近日接診多名鉛中毒患者，患者均曾接觸冥紙、銀元寶。有醫生指坊間的錫箔紙錢其實是用鉛箔代替，冥紙上彩色圖案所用顏料裏亦含有大量鉛，焚燒時會釋出有毒微粒並隨空氣漂浮，一旦吸入可引致鉛中毒，影響人體健康。

前往醫院的患者有些是冥紙、「銀元寶」加工廠的工人，有專門清理焚燒後祭品垃圾的工人，還有集中掃墓的普通百姓，他們都因為吸入有毒物質而發病求診。

醫生指出，許多坊間的錫箔紙錢其實是用鉛箔代替，燃燒後會產生大量的氧化鉛，會危害人體。另外，有商家為了增加銷量，會在冥紙上畫上各種彩色圖案，所用顏料含有大量鉛。焚燒這些彩色紙錢，可產生有毒氣體，人若吸入這些有毒氣體，會影響健康，嚴重可致鉛中毒。

據了解，鉛中毒主要有兩個途徑，可由呼吸道吸入或經消化道吸收，進入血液而引致中毒。鉛和其化合物對人體各組織均有毒性，成年人鉛中毒後會出現疲勞、腹部疼痛等症狀，嚴重可致心臟衰竭和貧血。嬰兒和幼童鉛中毒後會影響生長和智力發育，損傷認知功能、神經行為和學習記憶等腦功能，嚴重者會造成癡呆。孕婦鉛中毒後會出現流產、新生兒體重過輕、死嬰、嬰兒發育不良等嚴重後果。

佢先人話一丁友好寂寞叫鄰國班人快d去陪佢

唔怪得香港有鉛水事件,原來大陸全部都係咁

陰屍路上走一程

大中華文化幾時都話係on9

一齊落去探佢